% ============================================================
%  Informe Final de Entrega -- Plataforma KikiBrows
%  RAWSEC SOLUTIONS SpA  ->  KikiBrows SpA
%  Compilar con: pdflatex (Overleaf compatible)
% ============================================================

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% ── Codificación y lenguaje ─────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% ── Layout y tipografía ─────────────────────────────────────
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=25mm, bottom=28mm, left=25mm, right=25mm}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

% ── Tablas ──────────────────────────────────────────────────
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

% ── Color ───────────────────────────────────────────────────
\usepackage{xcolor}
\definecolor{mainblack}{RGB}{17,17,17}
\definecolor{gold}{RGB}{184,150,62}
\definecolor{darkgray}{RGB}{44,44,44}
\definecolor{midgray}{RGB}{85,85,85}
\definecolor{bordergray}{RGB}{210,210,210}
\definecolor{softbg}{RGB}{247,247,245}
\definecolor{goldbg}{RGB}{245,237,217}
\definecolor{warnbg}{RGB}{255,244,236}
\definecolor{warnorange}{RGB}{192,90,0}
\definecolor{checkgreen}{RGB}{30,110,30}

% ── Encabezados de sección ──────────────────────────────────
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{mainblack}}
  {\color{gold}\thesection.}{0.5em}{}
  [\vspace{-4pt}{\color{gold}\rule{\linewidth}{1.5pt}}\vspace{2pt}]

\titleformat{\subsection}
  {\normalsize\bfseries\color{darkgray}}
  {\thesubsection}{0.5em}{}

\titleformat{\subsubsection}
  {\small\bfseries\color{midgray}}
  {}{0em}{}

\titlespacing*{\section}{0pt}{18pt}{6pt}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{12pt}{4pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{8pt}{2pt}

% ── Cabecera y pie de página ────────────────────────────────
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\color{midgray}Informe Final de Entrega --- Plataforma KikiBrows}
\fancyhead[R]{\small\color{midgray}Confidencial}
\fancyfoot[C]{\small\color{midgray}\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\headrule}{\color{bordergray}\hrule width\headwidth height\headrulewidth}

% ── Cajas informativas ──────────────────────────────────────
\usepackage{mdframed}
\newmdenv[
  backgroundcolor=goldbg,
  linecolor=gold, linewidth=3pt,
  topline=false, bottomline=false, rightline=false,
  innertopmargin=10pt, innerbottommargin=10pt,
  innerleftmargin=14pt, innerrightmargin=12pt,
  skipabove=10pt, skipbelow=8pt,
]{infobox}

\newmdenv[
  backgroundcolor=warnbg,
  linecolor=warnorange, linewidth=3pt,
  topline=false, bottomline=false, rightline=false,
  innertopmargin=10pt, innerbottommargin=10pt,
  innerleftmargin=14pt, innerrightmargin=12pt,
  skipabove=10pt, skipbelow=8pt,
]{warnbox}

% ── Listas ──────────────────────────────────────────────────
\usepackage{enumitem}

% ── Comandos de estado (para tablas) ────────────────────────
\newcommand{\entregado}{\textcolor{checkgreen}{\textbf{Entregado}}}
\newcommand{\operativo}{\textcolor{checkgreen}{\textbf{Operativo/a}}}
\newcommand{\funcional}{\textcolor{checkgreen}{\textbf{Funcional}}}
\newcommand{\pagado}{\textcolor{checkgreen}{\textbf{Pagado}}}
\newcommand{\vigente}{\textcolor{checkgreen}{\textbf{Vigente}}}
\newcommand{\adicional}{\textcolor{gold}{\textbf{Adicional}}}
\newcommand{\pendiente}{\textcolor{warnorange}{\textbf{Pendiente}}}

% ── Hyperref ────────────────────────────────────────────────
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=gold,
  urlcolor=gold,
  pdftitle={Informe Final de Entrega -- Plataforma KikiBrows},
  pdfauthor={RAWSEC SOLUTIONS SpA},
}

% ============================================================
\begin{document}

% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  PORTADA
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\thispagestyle{empty}
\vspace*{18mm}

\begin{center}
  {\small\bfseries\color{gold}INFORME T\'ECNICO DE ENTREGA}\\[14pt]
  {\LARGE\bfseries\color{mainblack}
    Plataforma de Cursos Profesionales\\[6pt]KikiBrows}\\[12pt]
  {\large\color{midgray}Informe Final de Entrega y Cierre de Proyecto}\\[28pt]
  {\color{bordergray}\rule{0.45\linewidth}{0.4pt}}\\[22pt]
\end{center}

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
  \textcolor{midgray}{\small Prestador}         & \textbf{RAWSEC SOLUTIONS SpA} \\
  \textcolor{midgray}{\small RUT Prestador}      & 78.282.952-1 \\[4pt]
  \textcolor{midgray}{\small Cliente}            & \textbf{KikiBrows SpA} \\
  \textcolor{midgray}{\small RUT Cliente}        & 78.074.586-K \\[4pt]
  \textcolor{midgray}{\small Contrato de origen} & 17 de abril de 2026 \\
  \textcolor{midgray}{\small Fecha del informe}  & Junio de 2026 \\
  \textcolor{midgray}{\small Versi\'on}          & 1.0 \\
  \textcolor{midgray}{\small Estado}             & \textcolor{checkgreen}{\textbf{Entregado}} \\
\end{tabular}
\end{center}

\vfill

\begin{center}
  {\color{bordergray}\rule{\linewidth}{0.3pt}}\\[5pt]
  {\small\color{midgray}
    Documento confidencial de uso exclusivo entre las partes contratantes.\\
    RAWSEC SOLUTIONS SpA --- KikiBrows SpA --- Junio 2026}
\end{center}

\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  TABLA DE CONTENIDOS
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\tableofcontents
\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  1. RESUMEN EJECUTIVO
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Resumen Ejecutivo}

El presente informe documenta la entrega formal de la plataforma web de cursos profesionales
desarrollada para \textbf{KikiBrows SpA} por \textbf{RAWSEC SOLUTIONS SpA}, en cumplimiento
de las obligaciones establecidas en el Contrato de Prestaci\'on de Servicios Inform\'aticos
suscrito el 17 de abril de 2026 (Cl\'ausula SEGUNDO N\textdegree{}3).

Se contrató el dise\~no, programaci\'on, despliegue y aseguramiento de una plataforma web
integral orientada a la venta y gesti\'on de cursos de est\'etica profesional, incluyendo la
integraci\'on de un sistema de pagos electr\'onicos. Al momento de la emisi\'on de este
informe, la plataforma se encuentra \textbf{completamente desarrollada y operativa}, con todas
las funcionalidades acordadas implementadas, probadas y disponibles para uso en producci\'on.

El sistema de pagos fue integrado con la pasarela \textbf{Banchile Pagos Web Checkout},
conforme a lo acordado entre las partes como servicio adicional (\$300.000). El desarrollo
est\'a finalizado y probado en ambiente sandbox. La activaci\'on en producci\'on est\'a
condicionada a que el cliente provea las credenciales de producci\'on de su cuenta Banchile
Empresas.

\begin{infobox}
\textbf{Base contractual de este informe:} La Cl\'ausula CUARTO (addendum) establece que el
pago de \$300.000 por el servicio de integraci\'on de sistema de pagos electr\'onicos se
realiza <<\'integramente al finalizar el servicio>>. El presente informe acredita dicho
t\'ermino. La Cl\'ausula TERCERO N\textdegree{}2 obliga al cliente a facilitar al prestador
las credenciales de terceros requeridas para la integraci\'on.
\end{infobox}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  2. ALCANCE ENTREGADO
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Alcance Entregado vs.\ Propuesta Aprobada}

La siguiente tabla compara las funcionalidades incluidas en la propuesta formal aprobada
(noviembre 2025) con el estado de entrega al cierre del proyecto.

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{4cm} C{3.5cm} C{2.3cm} L{4.5cm}}
\toprule
\textbf{Funcionalidad} & \textbf{Propuesto} & \textbf{Estado} & \textbf{Observaci\'on} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Panel de administraci\'on & S\'i & \entregado &
  Cursos, m\'odulos, usuarios, transacciones, feedback y consultas en vivo. \\

Portal del estudiante & S\'i & \entregado &
  Registro, acceso a cursos, quizzes, tareas, certificados. \\

Base de datos Supabase & S\'i & \entregado &
  12 tablas relacionales con Row Level Security activo. \\

Almacenamiento de videos & Bunny.net & \entregado &
  Por acuerdo con el cliente se utiliz\'o \textbf{Supabase Storage}
  en lugar de Bunny.net, sin diferencia de costo. \\

M\'odulos te\'oricos, pr\'acticos y bonus & S\'i & \entregado &
  Estructura modular flexible: texto, video, documento y quiz. \\

Sistema de quizzes por clase & S\'i & \entregado &
  Registro de intentos, calificaci\'on y aprobaci\'on por umbral. \\

Entregas de tareas y correcci\'on & S\'i & \entregado &
  Archivos adjuntos, feedback del instructor y calificaci\'on. \\

Certificaci\'on digital autom\'atica & S\'i & \entregado &
  Generaci\'on autom\'atica al completar el 100\% del curso.
  C\'odigo de verificaci\'on \'unico por certificado. \\

Clase en vivo mensual con agendamiento & S\'i & \entregado &
  Gesti\'on de slots, reservas y reuni\'on Zoom autom\'atica. \\

Sistema de pagos automatizados & S\'i (WebPay Plus) & \entregado &
  La pasarela estaba incluida en el alcance base. Se implement\'o
  \textbf{WebPay Plus} (propuesto), luego \textbf{GetNet} (solicitud del cliente,
  sin cobro adicional) y finalmente \textbf{Banchile Pagos} (solicitud del cliente,
  servicio adicional \$300.000). Ver secci\'on~\ref{sec:pagos}. \\

Historial de compras y comprobantes PDF & S\'i & \entregado &
  Descarga de comprobante con detalle completo de transacci\'on. \\

Seguridad e informe de vulnerabilidades & S\'i & \entregado &
  Ver secci\'on~\ref{sec:seguridad}. \\

Pol\'itica de privacidad y consentimiento & Impl\'icito & \entregado &
  P\'agina dedicada con registro de aceptaci\'on por usuario en base de datos. \\

3 meses de soporte t\'ecnico & S\'i & \pendiente{} de iniciar &
  El per\'iodo comienza a regir desde el inicio de la operaci\'on en producci\'on.
  Cubre correcci\'on de errores imputables al desarrollo (bugs); no incluye
  nuevas funcionalidades ni soporte operacional del cliente. \\

\end{longtable}


\subsection*{\'Epicas de desarrollo (Taiga)}

El proyecto fue gestionado con las siguientes \'epicas de desarrollo. Las primeras seis
corresponden al alcance del plan base (\$800.000); la \'epica 7 corresponde al
servicio adicional de integraci\'on de pagos (\$300.000).

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{C{1cm} L{8cm} C{4cm}}
\toprule
\textbf{N\textdegree} & \textbf{\'Epica} & \textbf{Estado} \\
\midrule
1  & Autenticaci\'on y Gesti\'on de Perfil         & Completado \\
2  & Panel Admin                                     & Completado \\
3  & Estructura de Cursos                            & Completado \\
4  & Gesti\'on de contenido de M\'odulos / clases   & Completado \\
5  & Landing Page y E-commerce                      & Completado \\
6  & Plataforma de aprendizaje                      & Completado \\
7  & Integraci\'on sistemas de Pago                 & Servicio adicional \\
8  & Testing, Documentaci\'on y Deployment          & Entregado con este informe \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  3. ARQUITECTURA DEL SISTEMA
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Arquitectura del Sistema}

\subsection{Stack tecnol\'ogico}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{3.2cm} L{4.5cm} L{7cm}}
\toprule
\textbf{Capa} & \textbf{Tecnolog\'ia} & \textbf{Descripci\'on} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Frontend &
  HTML5 / CSS3 / JavaScript ES6 &
  Interfaz web sin framework adicional. Bootstrap~5.3 para componentes UI. \\

Base de datos &
  Supabase (PostgreSQL) &
  BD relacional con Row Level Security y funciones RPC personalizadas. \\

Autenticaci\'on &
  Supabase Auth &
  JWT con verificaci\'on OTP por email. Sin contrase\~nas almacenadas en el cliente. \\

Almacenamiento &
  Supabase Storage &
  Videos, im\'agenes y archivos de tareas. Acceso controlado por RLS. \\

L\'ogica de servidor &
  Supabase Edge Functions &
  Procesamiento seguro de pagos y notificaciones; las claves privadas
  nunca se exponen al navegador. \\

Email transaccional &
  Resend &
  (1)~Comprobante de compra al confirmar un pago (\texttt{send-receipt-email});
  (2)~confirmaci\'on de reserva de consulta en vivo (\texttt{send-consultation-email}). \\

Videollamadas &
  Zoom API &
  Creaci\'on autom\'atica de reuniones al confirmar consulta en vivo. \\

Generaci\'on de PDF &
  pdfmake &
  Comprobantes de compra descargables desde el historial del estudiante. \\

Pasarela de pago &
  Banchile Pagos &
  Integrada v\'ia Edge Functions. Ver secci\'on~\ref{sec:pagos}. \\

\end{longtable}

\subsection{Componentes del sistema}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{3.8cm} L{3.8cm} L{7cm}}
\toprule
\textbf{Componente} & \textbf{Base tecnol\'ogica} & \textbf{Funci\'on} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Portal del Estudiante &
  Frontend p\'ublico &
  Registro, acceso a cursos, clases, quizzes, entregas, certificados
  y agendamiento de consultas. \\

Panel de Administraci\'on &
  Frontend privado (rol admin) &
  Gesti\'on completa de cursos, usuarios, transacciones y consultas en vivo. \\

API / Base de datos &
  Supabase PostgreSQL + Auth + Storage &
  Fuente \'unica de verdad: usuarios, progreso, pagos y contenido. \\

Motor de pagos &
  Edge Functions (servidor) &
  Inicia y verifica sesiones con Banchile; actualiza transacciones
  y env\'ia comprobante por email. \\

Servicio de email &
  Resend v\'ia Edge Function &
  Comprobantes de compra (\texttt{send-receipt-email}) y
  confirmaciones de consultas en vivo (\texttt{send-consultation-email}). \\

Servicio de videollamadas &
  Zoom API v\'ia Edge Function &
  Creaci\'on autom\'atica de reuniones Zoom al confirmar consultas. \\

\end{longtable}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  4. FUNCIONALIDADES ENTREGADAS
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Funcionalidades Entregadas}

\subsection{Portal del Estudiante}

\begin{itemize}[leftmargin=1.6em, itemsep=3pt]
  \item \textbf{Registro e inicio de sesi\'on con OTP:}
        verificaci\'on por correo electr\'onico; sin contrase\~na almacenada en el cliente.
  \item \textbf{Cat\'alogo de cursos con preview:}
        presentaci\'on del contenido antes de la compra, sin necesidad de cuenta registrada.
  \item \textbf{Reproductor de clases con tracking de progreso:}
        seguimiento segundo a segundo; el sistema recuerda el punto exacto
        donde qued\'o la alumna.
  \item \textbf{Quizzes interactivos por clase:}
        registro de intentos, calificaci\'on autom\'atica y umbral de aprobaci\'on configurable.
  \item \textbf{Env\'io de tareas con archivos adjuntos:}
        m\'ultiples intentos; el instructor entrega feedback y calificaci\'on desde el panel.
  \item \textbf{Certificaci\'on digital autom\'atica:}
        se genera al completar el 100\,\% de las clases y aprobar todas las evaluaciones.
        Incluye c\'odigo de verificaci\'on \'unico por certificado.
  \item \textbf{Historial de compras y comprobantes en PDF:}
        descargable en cualquier momento desde la cuenta de la alumna.
  \item \textbf{Agendamiento de consultas en vivo:}
        visualizaci\'on de slots disponibles, reserva y enlace Zoom autom\'atico.
  \item \textbf{Recuperaci\'on y reseteo de contrase\~na} mediante enlace por email.
  \item \textbf{Pol\'itica de privacidad y consentimiento:}
        aceptaci\'on expl\'icita con registro de fecha, versi\'on y descripci\'on
        del consentimiento en la base de datos.
\end{itemize}

\subsection{Panel de Administraci\'on}

\begin{itemize}[leftmargin=1.6em, itemsep=3pt]
  \item \textbf{Gesti\'on de usuarios:}
        crear cuentas, bloquear acceso, asignar cursos manualmente y cambiar
        roles (alumna / administradora).
  \item \textbf{Creaci\'on y edici\'on de cursos, m\'odulos y clases:}
        estructura jer\'arquica flexible; soporta texto, video, documento descargable
        y quiz en una misma clase.
  \item \textbf{Subida de contenido multimedia:}
        videos, im\'agenes de portada y documentos directamente desde el navegador.
  \item \textbf{Vista previa de cursos} antes de publicar para el p\'ublico.
  \item \textbf{Gesti\'on de transacciones:}
        listado de pagos con filtros por estado, m\'etodo de pago y fecha.
  \item \textbf{Calificaci\'on de entregas y feedback:}
        revisi\'on de tareas enviadas, asignaci\'on de calificaci\'on y env\'io
        de observaciones a la alumna.
  \item \textbf{Gesti\'on de consultas en vivo:}
        creaci\'on de slots de disponibilidad con integraci\'on autom\'atica a Zoom Meeting.
  \item \textbf{Dashboard general} con acceso r\'apido a todas las \'areas del sistema.
\end{itemize}

\subsection{Sistema de Pagos --- Banchile Pagos Web Checkout}
\label{sec:pagos}

La integraci\'on de pagos pas\'o por tres iteraciones durante el proyecto,
motivadas en todos los casos por solicitudes del cliente posteriores a la
aprobaci\'on del documento de requisitos.

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{C{0.6cm} L{3.8cm} L{4.2cm} L{5.8cm}}
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{Pasarela} & \textbf{Origen del cambio} & \textbf{Estado actual} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

1 &
  Transbank WebPay Plus &
  Especificada en el documento de aceptaci\'on de requisitos &
  Removida del c\'odigo frontend y API keys eliminadas de Supabase.
  Edge functions \texttt{webpay-create} y \texttt{webpay-confirm}
  permanecen desplegadas en Supabase pero inactivas (sin credenciales). \\

2 &
  GetNet Web Checkout &
  Solicitud del cliente; integrada sin cobro adicional por decisi\'on voluntaria del prestador &
  Removida del c\'odigo frontend y API keys eliminadas de Supabase.
  Edge functions \texttt{getnet-create-session} y \texttt{getnet-check-session}
  permanecen desplegadas en Supabase pero inactivas (sin credenciales). \\

3 &
  \textbf{Banchile Pagos Web Checkout} &
  Solicitud del cliente con acuerdo expl\'icito de cobro adicional (\$300.000) &
  Desarrollada e integrada. Edge functions activas.
  \textbf{Pendiente de activar en producci\'on}: el cliente no ha
  proporcionado credenciales de producci\'on de Banchile. \\

\end{longtable}

\subsubsection{Flujo t\'ecnico del proceso de pago}

\begin{enumerate}[leftmargin=1.6em, itemsep=3pt]
  \item La alumna selecciona un curso y hace clic en <<Comprar>>.
  \item El frontend llama a la Edge Function \texttt{banchile-create-session},
        que inicia la sesi\'on de pago en la API de Banchile usando las credenciales del servidor.
  \item La alumna es redirigida al portal de pago de Banchile.
  \item Al completar el pago, Banchile redirige a la plataforma con el token de resultado.
  \item La Edge Function \texttt{banchile-check-session} verifica el estado,
        actualiza la transacci\'on en la base de datos y activa la inscripci\'on al curso.
  \item La Edge Function \texttt{send-receipt-email} env\'ia el comprobante por correo
        electr\'onico a la alumna v\'ia Resend.
\end{enumerate}

\begin{warnbox}
\textbf{Estado de activaci\'on en producci\'on:} El desarrollo e integraci\'on de Banchile
est\'an completamente finalizados y probados en ambiente sandbox. La activaci\'on en
producci\'on requiere que el cliente provea las \textbf{credenciales de producci\'on de su
cuenta Banchile Empresas} (Client ID y Client Secret de producci\'on), conforme a la
obligaci\'on establecida en la Cl\'ausula TERCERO N\textdegree{}2 del contrato
(<<Facilitar el acceso a los servicios\ldots y cualquier otra herramienta de terceros
requerida>>). Dichas credenciales no han sido entregadas al momento de emitir este informe.

\medskip
El servicio de integraci\'on ha sido prestado en su totalidad. El pago de
\textbf{\$300.000} se encuentra pendiente de liquidaci\'on conforme al addendum
de la Cl\'ausula CUARTO.
\end{warnbox}

\subsubsection{Activaci\'on en producci\'on}

La activaci\'on de Banchile en producci\'on no requiere ning\'un cambio de
c\'odigo. Una vez recibido el pago del servicio y las credenciales de
producci\'on de Banchile Empresas por parte del cliente, RAWSEC SOLUTIONS SpA
proceder\'a a:

\begin{enumerate}[leftmargin=1.8em, itemsep=4pt]
  \item Actualizar las credenciales de producci\'on en Supabase
        (\textbf{Edge Functions} $\rightarrow$ \textbf{Secrets}) con los
        valores de producci\'on de la cuenta Banchile Empresas del cliente:
        \texttt{BANCHILE\_LOGIN}, \texttt{BANCHILE\_SECRET\_KEY} y
        \texttt{BANCHILE\_BASE\_URL}.
  \item Verificar una transacci\'on de prueba en ambiente de producci\'on.
  \item Realizar el traspaso formal de la plataforma
        (proyecto Supabase y dominio Cloudflare) a KikiBrows SpA.
\end{enumerate}

\subsection{Otras Integraciones T\'ecnicas}

\begin{itemize}[leftmargin=1.6em, itemsep=3pt]
  \item \textbf{Zoom API:}
        al confirmar una reserva de consulta en vivo, el sistema crea autom\'aticamente
        una reuni\'on Zoom y entrega el enlace a la alumna.
  \item \textbf{Resend:}
        env\'io autom\'atico de correos transaccionales mediante dos Edge Functions:
        \texttt{send-receipt-email} (comprobante de compra al confirmar pago)
        y \texttt{send-consultation-email} (confirmaci\'on de reserva de consulta en vivo).
  \item \textbf{Supabase Edge Functions:}
        l\'ogica de servidor aislada; ninguna clave privada (Banchile, Zoom, Resend)
        queda expuesta en el c\'odigo del lado del cliente.
  \item \textbf{pdfmake:}
        generaci\'on de comprobantes PDF descargables desde el historial de compras.
\end{itemize}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  5. MODELO DE DATOS
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Modelo de Datos}
\label{sec:datos}

La base de datos est\'a alojada en \textbf{Supabase (PostgreSQL)} y cuenta con 12~tablas
principales, todas con \textbf{Row Level Security (RLS)} activo.

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{3.8cm} L{10.8cm}}
\toprule
\textbf{Tabla} & \textbf{Descripci\'on funcional} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

\texttt{profiles} &
  Datos extendidos del usuario: nombre, apellido, rol, estado de bloqueo
  y registro de consentimiento de pol\'itica de privacidad
  (fecha, versi\'on y descripci\'on). \\

\texttt{cursos} &
  Cursos disponibles: nombre, descripci\'on, portada, precio, duraci\'on
  de acceso, estado de publicaci\'on y posici\'on en carrusel de la
  landing page. \\

\texttt{modulos} &
  M\'odulos que componen cada curso, ordenados secuencialmente.
  Soportan reordenamiento mediante drag \& drop. \\

\texttt{clases} &
  Lecciones dentro de un m\'odulo. Tipos: \texttt{VIDEO}, \texttt{PDF},
  \texttt{TEXTO}, \texttt{QUIZ}, \texttt{PRACTICA}. Incluye tracking de
  duraci\'on, orden y flag de aprobaci\'on obligatoria. \\

\texttt{inscripciones} &
  Acceso de una alumna a un curso: estado, fecha de expiraci\'on,
  porcentaje de progreso, completitud y origen del acceso
  (\texttt{COMPRA}, \texttt{ASIGNACION\_ADMIN}, \texttt{REGALO}). \\

\texttt{transacciones} &
  Registro completo de pagos: monto, estado (\texttt{PENDIENTE} /
  \texttt{PAGADO} / \texttt{FALLIDO}), m\'etodo de pago, token de
  pasarela, c\'odigo de autorizaci\'on y folio visual auto-incremental. \\

\texttt{progreso\_clases} &
  Avance por clase: segundo actual en video, estado de completado,
  fecha de completado y \'ultimo acceso. \\

\texttt{intentos\_quiz} &
  Intentos de una alumna en un quiz: respuestas (JSONB), calificaci\'on
  y resultado de aprobaci\'on. \\

\texttt{entregas} &
  Tareas enviadas: archivo adjunto, tipo, comentario de la alumna,
  estado de revisi\'on (\texttt{PENDIENTE} / \texttt{APROBADA} /
  \texttt{RECHAZADA}), feedback del instructor, calificaci\'on
  y n\'umero de intento. \\

\texttt{certificados} &
  Certificados digitales emitidos: nombre de alumna y curso (snapshot
  inmutable), URL de descarga y c\'odigo de verificaci\'on \'unico.
  Se genera autom\'aticamente cuando \texttt{porcentaje\_progreso = 100}. \\

\texttt{consulta\_slots} &
  Disponibilidad de clases en vivo: fecha/hora inicio y fin, cupos
  m\'aximos y ocupados, estado, Zoom Meeting ID y URL de host. \\

\texttt{consultas\_reservas} &
  Reservas de consultas por alumna: referencia al slot, al curso,
  estado de la reserva y token de confirmaci\'on. \\

\end{longtable}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  6. SEGURIDAD IMPLEMENTADA
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Seguridad Implementada}
\label{sec:seguridad}

A continuaci\'on se detallan las medidas de seguridad implementadas,
conforme a la Cl\'ausula SEGUNDO N\textdegree{}2 del contrato.

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{4cm} L{10.5cm}}
\toprule
\textbf{Medida} & \textbf{Descripci\'on e implementaci\'on} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Autenticaci\'on JWT con OTP &
  Sesiones gestionadas por Supabase Auth mediante tokens JWT de corta
  duraci\'on. El inicio de sesi\'on requiere verificaci\'on OTP enviada
  al correo, eliminando contrase\~nas est\'aticas como vector de ataque. \\

Row Level Security (RLS) &
  Todas las tablas tienen pol\'iticas RLS activas. Un usuario autenticado
  solo puede leer y modificar sus propios registros; las operaciones de
  administrador requieren rol expl\'icito verificado en base de datos. \\

Claves privadas en servidor &
  Las credenciales de Banchile Pagos, Zoom y Resend est\'an almacenadas
  exclusivamente como variables de entorno en las Edge Functions.
  Nunca se exponen al navegador del cliente. \\

Verificaci\'on de sesi\'on &
  Todas las p\'aginas protegidas verifican la validez del token antes
  de cargar contenido. Una sesi\'on expirada o inexistente redirige
  al login autom\'aticamente. \\

Protecci\'on Open Redirect &
  Se identificaron y corrigieron redirecciones abiertas en el flujo de
  autenticaci\'on. Los par\'ametros de redirecci\'on se validan contra
  una lista de rutas internas permitidas. \\

Protecci\'on XSS &
  El contenido din\'amico inyectado en el DOM utiliza \texttt{textContent}
  o sanitizaci\'on. Se eliminaron casos de \texttt{innerHTML} con datos
  no controlados detectados durante la revisi\'on de seguridad. \\

Control de acceso por rol &
  El panel de administraci\'on verifica el rol en base de datos antes
  de renderizar. Un usuario con rol alumna no puede acceder a rutas de
  administraci\'on incluso conociendo la URL. \\

Pol\'itica de privacidad &
  Implementada con registro de aceptaci\'on expl\'icita: fecha,
  versi\'on y descripci\'on del consentimiento almacenados en la
  tabla \texttt{profiles}. \\

\end{longtable}

\begin{infobox}
\textbf{Nota de confidencialidad:} Conforme a la Cl\'ausula SEXTO del contrato, RAWSEC
SOLUTIONS SpA se compromete a no divulgar vulnerabilidades detectadas ni la estructura
de la base de datos de KikiBrows SpA a terceros. Este informe es de car\'acter confidencial
y de uso exclusivo entre las partes contratantes.
\end{infobox}


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  7. ESTADO DE ENTREGA Y PENDIENTES
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\section{Estado de Entrega y Pendientes}

\subsubsection{Entregables}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{9cm} L{5.5cm}}
\toprule
\textbf{Entregable} & \textbf{Estado} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
Plataforma web (portal estudiante + admin)            & \operativo \\
Base de datos Supabase con RLS y funciones RPC        & \operativo \\
Integraci\'on Banchile Pagos Web Checkout             & \funcional{} (sandbox) \\
Activaci\'on Banchile en producci\'on                 & \pendiente{} --- credenciales por entregar el cliente \\
Certificaci\'on digital autom\'atica                  & \operativo \\
Agendamiento de consultas en vivo (Zoom)              & \operativo \\
Email transaccional de comprobantes (Resend)          & \operativo \\
Informe de seguridad y vulnerabilidades               & \entregado{} (secci\'on~\ref{sec:seguridad}) \\
Manual de capacitaci\'on digital                      & \entregado{} (entregado junto a este informe) \\
3 meses de soporte t\'ecnico                          & \pendiente{} de iniciar (comienza en producci\'on) \\
\end{longtable}

\subsubsection{Resumen de pagos}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{L{8.5cm} C{2.5cm} L{3.5cm}}
\toprule
\textbf{Concepto} & \textbf{Monto} & \textbf{Estado} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
Anticipo de inicio --- firma de contrato (neto)      & \$400.000 & \pagado \\
Pago intermedio --- 50\,\% de desarrollo (neto)      & \$200.000 & \pagado \\
Pago de cierre --- plataforma operativa (neto)       & \$200.000 & \pagado \\
IVA pagos anteriores (19\,\%)                        & \$152.000 & \pagado \\
\midrule
\textbf{Subtotal pagado}                             & \textbf{\$952.000} & \pagado \\
\midrule
Servicio adicional: integraci\'on Banchile (neto)    & \$300.000 & \pendiente \\
IVA (19\,\%)                                         & \$57.000  & \pendiente \\
\midrule
\textbf{Total pendiente de liquidaci\'on}            & \textbf{\$357.000} & \pendiente \\
\end{longtable}

{\small\color{midgray}\textit{Los montos indicados son valores netos. Se aplicar\'a IVA (19\,\%) conforme a la normativa tributaria vigente.}}

\begin{warnbox}
\textbf{Fundamento contractual del pago pendiente:} El addendum de la Cl\'ausula CUARTO
establece que el pago de \$300.000 por la integraci\'on del sistema de pago electr\'onico
se realiza <<\'integramente al finalizar el servicio>>. El desarrollo est\'a finalizado.
El bloqueo en producci\'on se debe exclusivamente a que el cliente no ha entregado las
credenciales de producci\'on de Banchile, obligaci\'on que le compete seg\'un la
Cl\'ausula TERCERO N\textdegree{}2. La no entrega de dichas credenciales no constituye
incumplimiento del prestador ni justificaci\'on para retener el pago.
\end{warnbox}

\medskip
Con la emisi\'on del presente informe, \textbf{RAWSEC SOLUTIONS SpA} da por cumplidas
\'integramente las obligaciones establecidas en el contrato. El desarrollo de la
plataforma fue pagado en su totalidad (\$800.000). Se solicita a KikiBrows SpA la
liquidaci\'on del monto pendiente de \textbf{\$300.000 netos + IVA (\$357.000 total)}
y la entrega de las credenciales de producci\'on de Banchile Empresas para proceder
a la activaci\'on final del sistema
de pagos.


% ══════════════════════════════════════════════════════════
%  FIRMAS
% ══════════════════════════════════════════════════════════
\vspace{18mm}

\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{tabular}{@{}p{7.5cm}@{\hspace{0.5cm}}p{7.5cm}@{}}
\cline{1-1}\cline{2-2}\\
\textbf{Emilio Jes\'us Castillo Schmidt}
  & \textbf{Pen\'elope Heyer Jofr\'e / Manuela Heyer Jofr\'e} \\
Representante legal
  & Representantes legales \\
RAWSEC SOLUTIONS SpA
  & KikiBrows SpA \\
RUT 21.595.951-1 \,/\, 78.282.952-1
  & RUT 78.074.586-K \\
\end{tabular}

\vfill
\begin{center}
  {\color{bordergray}\rule{\linewidth}{0.3pt}}\\[4pt]
  {\small\color{midgray}
    Informe Final de Entrega --- Plataforma KikiBrows \,\textperiodcentered\,
    RAWSEC SOLUTIONS SpA \,\textperiodcentered\, Junio 2026\\
    Documento confidencial de uso exclusivo entre las partes contratantes.}
\end{center}


\end{document}
